叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(200)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期二至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 無上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 無上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝
28. 2020.09.24 高配雲集 凱希古典樂表水帶隊奪MVP(十二人警長狼兄弟局)
29. 2020.10.26 史上最高配置局 九澤沁上警跳預死不退水做乜鳩(真・季冠賽)
30. 2020.11.24 娛百狼殺第一次滴滴代跳成功！！！ (魔術師局)
31. 2020.12.01 被高壓考驗配置 Magician Lai博心態保預成功 (魔術師局)
32. 2020.12.10 首夜被愛神抿爆 狼隊絕地一搏

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

娛百環節《叮咚五堅情》:
第一季: 五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。
第二季: 新北市北海岸夢幻露營，展開2天1夜同居生活！

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

W0LF(S)五堅情《#反正我好看》feat.Samsung

其他常玩合作歌曲 Playlist:

Inside Joke及人物關係圖解釋：

小賴都用過肚痛流

Nplm

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
附貪食鬼、五堅情問卷、鬼故特集等精彩五堅情互動單元。
暫時休業
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

柒瓜除左識講無聊無趣想吐之外 仲識講乜

無人開Post

本身諗住茶茶開 結果佢唔喺度

澤仔點到小郎君同站到真預

仲要係齊頭第200個Post

留名
無人開

衝走咗

nplm

狼弟棄票

柒瓜聊得咁差玩左咁耐仲係咁

好好J

好型

狼組合真係好廢

嗇嗇連狼弟有無刀都唔知。。。。。

點知個真預仲垃圾

Nplm
柒瓜真預都好廢

同孫生有得揮

nplm 都估到呢集難睇

連小賴都毒錯

估唔到難睇到咁

狼王一陣自爆啦

好想熄左佢禮拜五睇埋啲咁既野

未開波已經剩係期待桌遊社

嘔心

呢集唔開視角應該幾過癮

對柒瓜無期望值

小賴毒錯晒

小賴

冇諗到史上最廢狼陣容竟然有翻身之處

因為有想太多雙毒女巫

凱希會唔會帶埋澤仔

獵人會帶錯

點刀都羸

nplm
小賴居然可以兩支毒都錯

Bye

Errr

凱希都帶錯 發生咩事

我睇咗啲咩

呢場啲神咩事

總冠軍gg

仲要俾埋啲咁既mvp

成頭問號

睇呢個仲好

全部食晒瀉藥 急屎

又亂投

小賴罪人

薔薔好癲
好人壞人都起到狀態
起到全場保

咁呢場要揀一個就真係佢既跳贏柒瓜

佢帶金水

但連規則都未識

呢隻狼勁喎
查殺真預，夜晚有討論自己抿到咩，又自爆帶人

係柒瓜太廢姐

柒瓜真係廢到冇得再廢

信4帶金水

小胖個重播會唔會太長

發中佢查殺確實力度低咗

呢個陣容今集同前幾日嗰集
九叔個位換咗邊個

柒瓜真係我無眼睇

係喎 完全唔記得咗

都係工作量都多過好多之前既mvp

但係鋒澤講話站4邊 3,7狼 最後投4 係咩玩法凱希都有講都呢一點 覺得佢係狼弟

晨翔來了

狼弟同狼兄係咪都唔可以自刀？
我研究緊小賴視角， 4號銀水預言家出局無技能到底可以係咩身份

睇到雙毒兩民忍唔住笑左出聲

佢話5似雪狼 (應該想講狼弟?)

星期一繼續冇狼殺 好事嚟嘅

小賴柒咗啦點都要毒3

狼隊可以揀刀狼弟
但如果4係狼弟3唔會驗到查殺

小狼君終於識做衝鋒 歸票歸走真預

對
所以佢一定係要毒3

其實都有似狼嘅 不過可能會交場上嘅人考慮

阿茶你終於都返嚟啦

有上帝視角+狼兄狼弟與黑市商人局
邪惡陣營：狼王+狼兄+狼弟 (狼王自爆可帶人，狼兄不能自爆)
正義陣營：預+女+獵+黑市商人+3平民

唔可以自爆 無講自刀

sem尾溫書好攰跟唔到呢個post龐大資訊量

狼兄可以自刀 唔可自爆 唔係咩？

女巫不能自救仲自刀好冇效益

好過某總冠軍成員嘅

今日唯一資訊量係黑髮澤加聞外套

九澤使唔使黐到咁埋

都唔係㗎 上次10幾分鐘果集埋試過
打反邏輯 因為銀水身份高

個個即刻上曬水

零九係社長
其他人係社員

今場都幾痴線
楊士弘勁多BUG
查殺4但唔記得左, 狼坑168
不過發中真預1/3機會俾佢抿中, 都抵讚嘅
不過最後帶擸人又係痴線

小賴竟然毒錯兩個好人
凱希都竟然睇唔出緊張到個面色凝重到爆嘅小狼君
走去帶澤仔

小賴本身都投3
咁都唔毒3 亂毒人
第一戰犯

鋒澤話站邊4 3,7狼 最後投走4
第二戰犯
本身以為鋒澤有機會mvp

狼人殺製造唔到太多討論價值

今集見到狼隊陣容以為好人贏硬
但凡事唔係絕對嘅 有個咁嘅預言家

Btw 黑髮澤真係好好J

女版偉晉

我荳都站錯邊
所有高玩做錯事
但大大竟然無暈

小瓜除左原地起跳
其實真係跳得好差

佢真心伏...

笑死
小賴09互兇

點解好似全部人都唔識玩咁

陳零九玩個桌遊做乜挨身挨勢

九叔成半個身都係澤仔個位度

澤仔: 怎麼這個話有點熟

好人不配贏

玩到亂晒龍

澤仔終於有得玩

兩邊都1/2

nplm今日唔知睇咗咩

仲以為投金髮會多啲

陳零九洗唔洗望得咁實

物以罕為貴 其實覺得金好睇啲

眼神 可以嗎可以嗎
擔心太苦

又唔衝出嚟幫人飲

佢想點九叔係咪呢排撞邪

好多人等左佢黑髮好耐
利申 投左金髮澤

使唔使呀 又唔係未飲過苦茶
又挨身挨勢 又眼神攻擊

可摸以投冇布丁既銀色一票 速食愛情果個

我其實鍾意黑多啲
但佢轉黑髮得好突然 我又有少少唔捨得金髮

兩個最高玩做壞人
抵贏
小賴仲演到尾

速食愛情頭

嗰個頭真係好好J

速食愛情嗰個真係好正

佢呢排咩事
爆狼爆到我驚

佢差少少剪中炸彈

呢幅仲離譜 兩個人係咪冇重心㗎

小賴演得好好
臨尾09話自己係壞人同小賴互剪
小賴都仲呃到在場人佢係好人

見你地話推po推得慢 幫下手

一見到link就驚

你幾時比啲糖我哋

十點啦

大家快啲睇小賴首播

預備好紙巾了

想講：你幾時比多啲糖我哋

一嚟到就

內置磁石

好高質 救命

喊到
葛丞

本身都忍到
見到葛丞出嚟即喊

真係好勁
冇對比冇傷害

個mv好高質

點解個個MV都可以咁高質

開頭已經忍唔住 我太眼淺

痴線 咁高質嘅

好正

我都奇怪啦 Cast list 入邊有佢
原來係因為咁出場

真係好癲

我敢

佢出嚟個下
我敢
喊到仆街

小賴出品真係有保証

歌都未唱 淨係睇前面已經

我屌你老母
關我叉事
睇到差啲喊
葛丞個靈魂默默保護佢果度好痴線

哦 係喎 原來個彩虹糖

又書又花樽

第一次聽
成首歌仲虐過下次我會把你抓緊

我都係
好有心既續集

點解小賴同零九最尾個round可以剪咁多次

好高質

+1 見到彩虹糖差啲想喊
拍得好好

佢包埋抓緊個故事係最屈機
我一開始都諗 屌有冇咁啱呀下下都跌野
點知原來係葛丞想守護賴桑
先幾次想阻止佢媽媽發現

但係有吻戲小賴又係識食既

我屌

小賴啲MV 真心屌打
葛丞個位真係好正......

拍MV 就係要自肥

喊到痴咗線

賴桑: 都花了那麼多錢就是要自己爽啊

被剪完可以拿剪刀剪別人
所以九哥才認狼

小賴就係想你喊
個MV 真係好勁 有種成隻碟係一個完整concept 感覺

我都係
見到葛丞出嚟時真係

點解娛百一時又順次序剪 一時又可以互剪

係續集 好痴線

遙望原音 唉 外判俾這群人拍啦

仲要好似著同一套衫
完全係連住上部曲

真係有過咁既心理掙扎
拍出黎係入肉啲

小賴高質mv..拍得好好
可惡的疫情
搞到無得去睇演唱會

話試兩種玩法睇下邊種好D

其實兩個規則有唔同好睇GE點

睇睇下都覺得奇怪㗎啦 點解會有彩虹糖嘅呢
原來鋪緊路

好想睇花絮

仲有少少床戲

頂係咼
同一套衫連哂戲咁
所以話根本唔關BUDGET事
根本係有冇HEART有冇IDEA去拍個MV

唔知個真人真事即係邊個

搵人打醒原音

真高質
算係睇五堅咁多MV最高質嘅一個

舖哂伏線咁超正
抓緊個MV痛D
呢個就窩心D

係happy ending

好彩結尾係甜 但係無啦啦引人諗返起葛丞

抓緊個個真係睇親都好痛
呢個連埋抓緊
喊得仲癲

痴撚線小賴新歌mv

呢個結局係勁撚感動

賴桑喊得幾有戲
而飾演阿媽嘅真係老戲骨, 勁好戲

睇番原音搵果D演員...潛台詞個兩個女人.......美夢個壞男人

係
抓緊果個每次都忍唔住睇然後覺得好痛
真係撕心裂肺果種痛
呢次MV就拿住拿住咁忍忍痛

以前睇台劇不時都見到麗麗姐 啫係mv個阿媽
真係識搵演員

賴桑嘅夢想係做演員 加上戲劇系出身
佢哋真係搵得好 就算之前跳舞搵dancer 都係夾

好顛, 唔怪得可以做得咁好, 勁入戲, 喊得勁感動
2008年以公視人生劇展《艾草》獲得韓國首爾國際電視節最佳女主角

不過賴桑要練下扮跌嘅技巧
希望佢圓到夢想, 有劇搵下客串下都好

好寂寞好寂寞好寂寞好討厭

3號講嘢好難明

我睇番留言
點解賴桑跌得咁假
原來係因為葛丞推佢

五堅個個齊人撐小賴都好暖

小賴就算唔係最識唱嗰個
但係佢個心態係想試想做就會做得好好
好值得令人欣賞

印象中雨婷次次都要飲

唔係交行貨 係俾有水準有質素嘅嘢你睇

我睇左啲咩

小賴d mv真係好高質

因為係小賴真實經歷過嘅事
令成個mv更加動人

又好似係咼
後尾又做番有隻手推一推
好撚勁呀小賴

扣扣

二年八班都全敗
狼人殺都要玩好多場先首勝
真黑洞

手殘打漏字

桌遊研究社雖然嘈但有互動
好笑好多

近幾次桌遊研究社都好睇呀
換下唔同人又有新火花, 幾好
想佢地玩熟D阿瓦隆, 同埋D人玩多D角色

想睇下如果冇九叔lead會玩成點

亂嚟囉笑死

咁要其他幾堅玩熟好多先得
驚爆倫敦而家得小賴係識玩
阿瓦隆就得凱希卜心小賴識玩

睇佢地亂嚟都好好笑
偉晉同小賴玩呢d 特別識做效果

突然咁感性嘅 nplm

荷蘭妹你都返嚟啦

前幾個post有返過嚟下 依家終於得閒啲

好掛住起身要追post嘅感覺

想nplm但已經去到第36頁

笑死
琴晚扣媽搞到我哋開展左尋找回憶之旅
又咁啱200 po 做下大事回顧
加埋深談下cp 粉之間鬥爭嘅原因

琴晚個post推得咁快嘅

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(201)